Here are practical-wise viva questions with answers for Applied Business Analytics based on your journal index.


---

ğŸ“˜ Applied Business Analytics Viva Questions & Answers


---

1. Introduction to Business Analytics

Q1. What is Business Analytics?
A: It is the use of data, statistical methods, and models to make business decisions.

Q2. Types of analytics?
A: Descriptive, Diagnostic, Predictive, Prescriptive.

Q3. Difference between data and information?
A: Data = raw facts; Information = processed meaningful data.

Q4. Tools used in analytics?
A: Excel, Python, R, Tableau, Power BI.


---

2. Decision Making Under Certainty

Q1. What is decision making under certainty?
A: When outcomes of all alternatives are known with complete certainty.

Q2. Which method is used?
A: Payoff comparison or profit maximization.

Q3. Example?
A: Choosing supplier when prices and delivery times are fixed.


---

3. Solving Analytical Problems Using Tools (Solver/Model)

Q1. What is a model?
A: A mathematical representation of a real situation.

Q2. What is optimization?
A: Finding the best solution among alternatives.

Q3. What is a constraint?
A: A limitation or restriction in a model.


---

4. Probability and Probability Distribution

Q1. What is probability?
A: Likelihood of an event occurring (0 to 1).

Q2. Types of probability?
A: Classical, empirical, subjective.

Q3. What is distribution?
A: Pattern of probability values for a variable.

Q4. Example distributions?
A: Binomial, Poisson, Normal.


---

5. Decision Making Under Uncertainty

Q1. What is uncertainty?
A: When probabilities of outcomes are unknown.

Q2. Decision criteria?
A: Maximax, Maximin, Minimax regret, Laplace.

Q3. Difference from risk?
A: Risk = probabilities known; Uncertainty = probabilities unknown.


---

6. Sampling and Sampling Distribution

Q1. What is sampling?
A: Selecting a subset from a population.

Q2. Types of sampling?
A: Random, stratified, systematic, cluster.

Q3. What is sampling distribution?
A: Distribution of a statistic from repeated samples.

Q4. Why sampling?
A: Saves time, cost, effort.


---

7. Confidence Interval Estimation

Q1. What is confidence interval?
A: Range within which population parameter lies with certain probability.

Q2. Meaning of 95% confidence?
A: 95% of such intervals contain true value.

Q3. Formula for mean CI?
A: Mean Â± Z Ã— (Ïƒ/âˆšn)


---

8. Hypothesis Testing

Q1. What is hypothesis?
A: A statement about a population parameter.

Q2. Types?
A: Null hypothesis (Hâ‚€) and Alternative (Hâ‚).

Q3. What is p-value?
A: Probability of observing result assuming Hâ‚€ is true.

Q4. Type I error?
A: Rejecting true Hâ‚€.

Q5. Type II error?
A: Accepting false Hâ‚€.


---

9. Regression Analysis & Time Series

Q1. What is regression?
A: Relationship between dependent and independent variables.

Q2. Simple linear regression equation?
A: Y = a + bX

Q3. What is RÂ²?
A: Proportion of variation explained by model.

Q4. What is time series?
A: Data collected over time.

Q5. Components of time series?
A: Trend, seasonal, cyclical, irregular.


---

10. Optimization Modeling & Simulation

Q1. What is simulation?
A: Imitation of real system behavior using a model.

Q2. Why simulation used?
A: When real experiment is costly or risky.

Q3. Types of optimization models?
A: Linear, integer, nonlinear.

Q4. What is objective function?
A: Function to maximize or minimize.


---

11. Analysis of Variance (ANOVA) & Experimental Design

Q1. What is ANOVA?
A: Technique to compare means of multiple groups.

Q2. When used?
A: When more than two sample means are compared.

Q3. What is F-test?
A: Test statistic used in ANOVA.

Q4. What is experimental design?
A: Planning experiment to obtain valid results.

Q5. Principles of design?
A: Randomization, replication, blocking.


---

âœ… Tip for Viva:
If examiner asks â€œWhich practical was most useful?â€ â€” say:

> Regression and hypothesis testing because they help in real business decision making and data interpretation.




---

âœ”ï¸ If you want, I can also prepare 1-line quick revision answers sheet for last-minute viva preparation.
